【無綫好刻薄】劉江揭離巢因為被減一半人工再減騷：真係冇得再做

現年73歲的實力派演員劉江，憑《金宵大廈》角逐無綫《萬千星輝頒獎典禮》中最佳男配角獎，結果卻敗給《愛．回家之開心速遞》中飾演癈青金城安的24歲周嘉洛。當晚劉江行紅地毯時，宣佈本月14日離開效力37年的無綫，事後記者問他離開原因，劉江說：「我喺呢度做咗咁多年，唔可以話TVB唔好嘅，而家佢（TVB）可能有啲轉變，我唔知佢哋轉變成點，或者佢哋覺得我哋唔重要，好難講。」似暗指無綫待薄老員工。

早前有報道指劉江離巢是不斷被無綫減人工，由高峯期6萬元減到7500元，早前傾續約時又被無綫減騷，但劉江否認其事。直至昨日劉江在周刊訪問中自爆離巢原因，承認遭無綫減人工後再減騷而離巢。

訪問中劉江表示自己是一年包騷制全職員工，公司沒有壓他價，但就減他工作量，亦即減騷。劉江表示減他工作量對自己來講等於沒有保證，其他人可能覺得他的休息時間多了，但也可說是沒有時間休息，因公司若開新劇的話，要在兩個月內搏殺，如此一來要很捱得才可以做下去。此時，劉江更提到自己較早前其實已遭無綫削去一半人工：「而家仍然要減騷，真係冇得再做，興趣還興趣，都要食飯。」劉江認為打工也有底線，如果連最基本生活底線也過了，自己實在接受不到，繼續做下去也沒有意思，特別是開工到三更半夜甚至早上收工時，還要金睛火眼駕車回家，若然公司有專車接送，他就算人工少也尚可接受，但現在人工連車也養不起，根本難以做下去，所以他決定不再跟無綫續約。

《蘋果》記者今日致電劉江，問他是否遭無綫減人工後再減工作量而離巢，劉江說：「係咩？我係自動減嘅，正常， 我唔做喇，諗住退休喇。冇錯吖，我要求減吖嘛，我都諗住退，因為挨唔到，年紀大。」至於其他電視台有否邀拍劇？劉老師表示：「唔知。」

都73 退休吧啦

睇錯劉江華

push

劉江：衰過個無戲嘅傻仔，條氣chok撚住